
# Prendre un rendez-vous

ToobibPro dispose d'un module de prise de rendez-vous vous permettant de créer vos propres rendez-vous ou de laisser vos patientes prendre rendez-vous en ligne sur votre plateforme.


#### Créer un rendez-vous


1 .  Allez dans `Rendez-vous > Rendez-vous` et cliquez sur "**Nouveau(elle)**".


:::alert
*Jonglez entre la vue en liste et la vue calendrier à gauche de votre écran pour visualiser vos rendez-vous. Vous pouvez même créer un nouveau rendez-vous depuis la vue calendrier en faisant glisser votre souris sur le créneau qui vous intéresse.*  
:::

2 . Remplissez tous les champs obligatoires et au moins la date de début. Les suggestions se feront uniquement sur la base de la date. Vous pouvez également déterminer l'heure de début si vous l'avez déjà choisie.

3 . Déterminez le type de rendez-vous.  
**Pensez donc à configurer autant de type de rendez-vous que vous avez de consultations différentes!**  

![Nouveau Rendez-Vous](/content/maia/appointments/nouveau_rdv.png)  

:::alert
*Choisissez des couleurs différentes pour visualiser facilement le type de consultation dans votre agenda !*  
:::


Si vous le souhaitez, ToobibPro peut vous proposer l'ensemble des créneaux disponibles le jour que vous avez sélectionné.

1. Cliquez sur "**Disponibilités**" pour voir les suggestions.
2. Si l'une d'entre elles vous convient, cliquez sur "**Réserver**".  
Les horaires de début et de fin se mettent automatiquement à jour, vous n'avez plus qu'à valider votre rendez-vous.

![Disponibilités](/content/maia/appointments/disponibilites.png)
<br>

### Les différents statuts de rendez-vous

Vos rendez-vous peuvent avoir les statuts __Confirmé__, __Non confirmé__ et __Annulé__
Les statuts __Confirmé__ et __Non confirmé__ permettent de bloquer les créneaux pour les prises de rendez-vous en ligne.
Le status __Non confirmé__ est indicatif pour la sage-femme et n'entraine pas l'envoi d'emails/sms de rappel.
Le statut __Annulé__ quand à lui ne bloque plus de créneau pour les réservations en ligne et l'événement n'apparaît plus dans la vue __Calendrier__.
Le document est cependant toujours accessible dans la vue __Liste__.


### Les notifications

Lors d'une prise de rendez-vous en ligne deux emails récapitulatifs sont envoyés:
- A la patiente
- A la sage-femme

Il est possible de modifier/désactiver ces emails en allant dans `Paramètres > Notification`.

Un email de rappel est également envoyé par défaut la veille du rendez-vous.
Vous pouvez modifier son contenu ainsi que la date à laquelle il doit être envoyé en allant dans `Paramètres > Notification > Rappel rendez-vous`

Par exemple, pour que cet email soit envoyé 2 jours avant le rendez-vous, modifier le champ `Jours précédents ou suivants` et mettez 2 à la place de 1:

![Notification](/content/maia/appointments/reminder_notification.png)


Il en est de même pour les SMS: **un SMS de rappel** peut être envoyé 1 ou plusieurs jours avant la consultation.  
Vous pouvez configurer le délai d'envoi dans votre fiche d'information professionnelle, ainsi que le corps du texte qui va être envoyé.  